人點解要生存

純好奇
其實人到最後咪又係死 咁生存就本身有咩意義

呢個問題我諗咗好多年。其實你之所以問呢個問題，係因為你而家嘅生活唔愉快。但人本身生存其實可以好簡單，好比其他動物，佢地只要滿足到基本生存嘅要素就可以一直生存落去。但佢地嘅思想比我地簡單，唔會去質疑生命嘅意義。

人類生存其實係物競天擇，我地比其他動物聰明，會反思人生嘅意義，所以我地應該開心至係。

所以人本身生存應該係好開心，唔需要質疑，但係係人越離越多、聰明，所以發展到咁嘅社會制度出離，然後各種煩惱應運而生。

我想表達嘅係，人本來生存其實係一種恩賜，只係比人類同社會扭曲咗，當成理所當然。所以唔好用一個敷淺嘅諗法去質疑人存在嘅意義，試下簡單啲諗下，其他動物存在嘅意義係點（其實係毋須去諗）。

唔知自己up緊乜 只係分享下咁多年諗過嘅少少野。

就係要搵呢個問題嘅答案

一套戲都始終會做完 咁點解你又要睇

滿足欲望

得香港人先會講諗

係 所以我上面想講嘅係，呢個問題本來係唔需要諗的，係個社會搞到我地多咗條諗唔到答案嘅問題

存在先於本質

人係先存在於世，再尋找人生嘅意義
但係如果你呢刻覺得人生係毫無意義嘅，不如試下為自己創造一個啦

衰啲講句 大陸人係衰格 但係近香港唔講普通話果班 搵兩三千蚊一個月 仲要成家人一齊住大屋 仲開心過香港人 講到尾可能都係香港呢個地方有問題 根本唔適合無能力既窮人住

因為大家都渴望搵到一個(至少)互相依賴既人
想有一個能夠令你想延續生命既人